坐左兩年監你問我答

來

咩事入去

邊間懲教所？

傷人 細過跟埋堆損友 聯群結檔去打人

歌連臣角

有無通？

有乜深刻經歷
出番黎有乜野唔慣

有X光機

點睇OMDB？

坐監都好分享

返緊咩工？

有冇後悔

屋企人點睇你

呢啲靚仔監房 有啲位真係好黑暗 啲呀sir當你唔係人 有啲所員都唔當你係人 我見過有人比五條友 迫佢自己打飛機
再叫佢自己吞番佢 又見過啲阿Sir輸咗波 就打到條友仆街

有冇俾人/搞人菊花？

當然有

讀緊書

試過俾個衰風化嘅肥仔摸過隻手 （佢條罪係喺冒險樂園誘惑啲小朋友去廁所口爆）

係入面點發泄性慾？

阿媽之前係老師 又係一個基督徒 佢覺得係因為我細個冇時間睇我 跟住辭咗工 去讀書 去讀青少年心理 婚姻輔導
而家喺教會做傳道 佢話呢個係神比佢嘅考驗

唔記得晒喇呢啲嘢

徐晃幾大？

嗰陣我覺得自己特別啲 睇小說 有啲情慾位寫得好露白 再加九成嘅幻想 然後廁所打飛機

臨尾幾個月見唔見到被政權迫害既手足？

你搞到要坐監
屋企人山長水遠探你
又要周圍搵嘢入俾你
仲要上黎分享

其實出返嚟四年

想講啲寫實啲嘅例子 同埋啲親身經歷 俾大家知道下姐

加油，重新做人

Thx經歷完場運動之後 決定讀返書

點扯到..

其實條友喺嗰個情況已經挨近精神崩潰 啲人叫佢做咩佢唔做就打到佢仆街 佢冇得反抗

條友其實衰咩 其他人要蝦到佢咁...
同埋咁ge情況都扯到都幾勁..

其實有冇想像中冇令人擔心？
入面環境/坐緊中途miss左出面世界嘅事
E.g屋企人過身

有冇食雞翼？

其實都唔關衰咩事 純粹係佢哋覺得條友柒下柒下 有咩都唔會同人講 先咁樣

我講嗰啲都係好個別嘅例子 入邊個風氣冇咁差

當然有啦

係咪要爭先有得食？

聽人講，男無得著底褲
女無得戴bra

耶撚

仲有條孖煙通俾你着 女就真係唔知喇

一兩年前, 連登講故台有個POST叫"感受沙咀", 就係沙咀勞教中心, 都略有聽聞你所講既野

唔撚聽就死撚開啦

你似以前北區班mk

住新界😂

套戲超堅

有得話唔跟就唔跟?
無手尾?

人誰無過,知錯能改 善莫大焉 , 好過有d人過而不改，是謂過矣, 仲踩得深,害人無數

古惑仔都會體諒人嘅

佢本身係GAY?

有無好憎D 阿蛇?
定已經慣左

淨係鍾意12歲樓下嘅小朋友

仆街嘅阿Sir固知然係有 但其實好嘅都唔係少數

點為之一個好既阿蛇
佢做左D乜令你覺得佢係好?

你果d叫童黨

但需唔需要定時定候就要赤裸搜身?

啲煙野喺入邊可以換到啲咩？

啲呀sir無電話通常有咩做

點睇自己？有咩改變

今次係牛丸定魚蛋呀

好問題 喺入邊好嘅標準 咪就係做返一個普通人 會做嘅嘢
即係悽慘啲講句 佢唔打你準時俾你食飯就已經係好好㗎啦

有啲十幾個鐘食嘢食唔食

D小說係家人朋友入比你?

都係啲好老土嘅嘢

嗰陣真係牛丸啲friend

屋企人梗係唔會啦 問隔離借

個肥仔係咪戴眼鏡，皮膚差同矮？

去廁所唔需要同SIR報咩?

巴打，比心機改過自身

有冇係入面撞過啲出名嘅人

有冇食過洗手盆炒飯？

冇

又冇咁誇張

唔係

Thx

巴打，不要再群埋D衰仔衰女，重新做人

咁你同入面d人關係如何

又唔算成日嘅

都算好 都覺得自己都算圓滑 大多數人都傾到下計

咁大反應呀

緊係大反應啦人地上黎分享關你撚事？要你批准？

呢個世界就係咁

一般人成世循規蹈矩奉公守法但係一事無成會俾人睇唔起

犯過法坐過監, 或者人生有D灰色特別D既經歷, 因為大部份人冇機會經歷咁刺激既人生, 所以會即刻上神枱, 咩野"浪子回頭金不換", 聽唔少

我見唔到個既
我唔可以留言嘅
我問緊樓主 關你鬼事咩
皇帝唔急太監急
你係赤柱定係喜靈洲嘅囚友呀

說話又唔好講到咁盡
可能樓主都係想分享吓
點知其他囚友覺得光榮
反應咁大嘅

囚友出獄後連登相遇gathering

有無遇過CAT A 犯/重罪犯?

只不過叫你唔撚想人地分享就上一頁出返去唔關急唔急事嘅係見到你呢條傻鳩阻頭阻勢姐 我係你老豆呀收皮啦傻鳩

1.平日有乜做？（織籐籃？整路牌？黐信封？）
2.扣埋假期，判幾多碌？實際坐咗幾耐？
3.有冇同囚友保持聯絡？
4.有冇投票？
5.來感化你哋嘅係牧師定神父？

1嗰陣學銀樂 空閒時間都係睇吓書捉下棋
2 23個月
3 冇
4 冇
5社工多

離遠見過 題外話 果陣有個阿Sir啱啱調過嚟 佢話之前就係專係睇cat A犯 佢話成日同葉繼歡傾偈

討論區梗係用黎傾吓計㗎啦 唔使咁認真

葉繼歡前半生作奸犯科，坐咗咁耐，
而家都應該係一個幾善良嘅人

6.學銀樂？而家叻唔叻？仲有乜可以學？
7.入面最猛料嘅囚友有幾勁？會唔會有人住半山、8級鋼琴、識五種語言之類？
8.做工有冇工資？點儲錢？
9.出返來覺得社會對更新人士包唔包容？
10.夏天有冇冷氣？冬天有冇暖氣？
11.幾耐剪一次髮？指定髮型？
12.家人可以煮飯拎來俾你食嗎？
13.出冊後最唔鍾意人地同你講乜？

葉繼歡長鎖醫院架喎

有無去學堂passing out 吹過

而家靚仔監倉好受左好多啦

利申：no :32頭

其實葉繼歡個人幾好吹

畫畫幾靚
翁靜晶啲書有講過下

幾時返出來？

聽人講而家赤柱入面有國安係入面。未fc

夏天無冷氣，冬天無暖爐點搞?

6喺入邊睇簡譜 出返嚟見到五線譜即刻收皮 園藝髮型工程
7 中四未畢業 讀咗一年幾書 兩科5** 家底方面好似冇乜特別勁
8一個月百幾蚊
9冇咩特別經歷 不予置評
10有冷氣冇暖氣
11一個禮拜 出嚟之前4個月會比你留頭髮
12不
13聽到啲咩哽耳嘅嘢 都會同自己講自己攞嚟 冇得怨

有..

我都有朋友坐過年幾，佢好怕人地講「出來要生生性性」之類嘅說話
可能佢自尊心強，以上嘅嘢，我可以問佢，但佢唔願講

返出嚟呢4年撈咩 搵幾錢人工
讀返書打算讀咩

咁而家係討論區 好多嘢都可以暢所欲言 如果有人兜口兜面問我我都唔知點答

全部都係工程嘢 20k左右
冇話有咩特別係想做 純粹係覺得而家都2020 點都要進修下

好難開口㗎，始終唔係咩光彩嘅嘢
我去過懲教博物館，對入面嘅嘢都幾好奇
但我朋友都唔願講咁多了
多謝巴打同大家分享！
都係嗰句啦，洗心革面重新做人，唔好再犯錯了！

話時話，成日對住男人，係咪真係會有人中途轉基？

感受到你嘅善意 Thx
真係見過啲 大家一齊吹女經果陣 會一齊講 但係佢哋會匿埋互相摸大家碌鳩

出返嚟難唔難搵工？

嗰陣冇咩要求 其實都真係唔難

大部份人未坐過都覺得判坐監係好痛苦
好似判死咁

其實係咪無乜特別
當係一個有規律既營？
如果善用時間進修睇書
會唔會反而係一個好機會

定係真係好慘
好無意義
浪費人生果啲？

今年幾多歲

見過個tg user 同你同名
如果係你, 我幫襯過你

得罪講句 個班臭飛唔打唔撚識乖

如果細公司，或熟人介紹就未必問
但大公司填form一定問

以巴打嘅情況，你要讀返書，出來搵工，有幾個行業可以唔使諗：會計界、法律界、金融界、教育界、紀律部隊

所以你可以專心一致學一門手藝，整車、裝修、園藝、健身教練呢類會幾好，可以身兼多職，做得好有口碑自然會多客仔搵你

人地點睇唔好介意，肯學肯做，總有出頭天嘅

有冇一次食三枝煙 壞過凱婷

飯，菜，肉，汁
真係要咁食？

嗰陣等判嗰半年真係好辛苦
如果撇除啲人事黎講
都可以咁講（真係見過有啲人小學就冇讀書 零道理可以講 又見過有啲 真係睇古惑仔睇上腦 當自己陳浩南 同呢啲人溝通好辛苦 但係又唔想得失佢哋）

21

即係咁樣比喻姐

我果到唔係

呢啲好耐之前已經知道 而家讀書純粹都係唔想大個嗰陣自己後悔

啲啊蛇有冇用間尺打手板？

On9仔

打到條友點先要坐2碌？

今年幾歲

永久性傷殘

用傷人17定傷人19告？
你當時有冇認罪？

點傷？

唔好撈埋一齊講

17 有

驚坐監果下驚過真係坐

咁講主要係人事問題咁喎
環境過得去？

人地分享，又唔係拎出黎威

冇得唔認

環境就一定係差嘅 但係唔係最大問題囉

污糟？

果陣係咪覺得自己好撚巴閉
打到人永久傷殘

主要係想圍爐取暖 其次係見呢排好多同路人都被判 想上嚟分享吓自己經歷

條條大路通羅馬 巴打出左黎重新做人 試下改變下自己做一個為人著想既人

樓主加油

坦白講係

仲努力緊

未入去前咩學歷？
依家又咩學歷？

體重 入冊前後有冇大分別

點解入面比阿sir打唔投訴?
even你依家出左黎之後，報驚嘛

入到去 多唔多惡霸，係咪好易得罪人俾人打

幾歲入去坐？

你話我迫你含精？

考完dse出嚟？

加油

十幾歲坐監？

入面有冇大佬？
有冇跟邊個唔會比人烚？
有冇懲教署職員玩鳩囚犯？
有冇打大交？小交？
有冇見過囚犯吊毒癮？
社工全部交戲？

唔怪得
靚仔倉係辛苦啲

中四入去 依家讀緊毅進

點樣永久傷殘法？

冇咩變過

冇用 出返嚟之後就冇咁介懷 改變入邊嘅體制唔係咁易

入面有冇得上網睇YouTube個啲？
每日個schedule係點？

極極極多古惑仔

15

點樣可以無咁易俾呀sir打
有禮貌同夠硬淨？

我都有聽過歌連嗰邊好撚巴
但同壁屋二倉比呢

Thanks 樓主

你真係識牛丸？佢個時10定11歲 又match喎

當然冇啦
六點起身 步操 早餐 學嘢 午餐 學嘢 活動兩個鐘（睇書睇電視捉棋）返入倉 自己he’s 兩個鐘瞓覺

好痴線…

你呢d垃圾坐兩碌便宜左你

加油
忘記晒以前d野
重新做人啦

出到黎最唔適應係咩
依家比起以前會唔會冷靜左好多？

佢認罪先2碌
即係原本3碌
睇嚟真係打到對方仆街

真 打到人永久傷殘先坐兩年
便宜咗佢

學啲咩野多？

入面冇得上網 咁出到黎咪同個社會脫節左？

入面點樣進修？黃之鋒 梁天琦佢地喺入面點自我增值？

就咁聽真係好悶好惡頂喎

有爺生無乸教未你呢種

出黎有無跟返人
等你搖返支旗啊

入面有咩食？～
平時食咩比較多？～
啊仲有其實朝早杯奶係唔係飲落好假？

屌佢老母條染頭係到扮陳浩南, 其實只係欺凌弱小既打壞

一早去考警察啦 岩哂你呢種人
依家衰到連警察都無得做 同牛丸一9樣

人地永久傷殘 ，你先坐2年，公平咩

成熟得快過一般小朋友
宜家先21歲，每月搵大約20k
儲錢💪🏻 搵個簡另一半過日子

去嗰個地方時間耐左自然會捉到佢地啲喜好 （試過啱啱入去兩個月左右 個阿Sir話我成日望住佢 加咗我兩個禮拜監）

梗係唔識啦

真心同意
勿論你樓主你現在有幾好嘅轉變
打到人永久傷殘
你害人不淺
坐兩碌反而對你來講係幫撚左你
呢兩年教化俾你返正途
但個受害人就一世無哂乜

嗰陣望到真係唔知可以點 之後俾人玩嗰個人喺探訪嗰陣崩潰同佢阿媽講晒全部野 跟住之後嗰一年都唔好受...

EQ爆棚

依句真呀

啱啱出返嚟一開頭 唔係好識同正常人溝通

同佢吹過？

真係

你坐完2年出來就無事發生，人地就永久性傷殘咁就一世，有無同受害人道歉？有無打算點賠返人地個損失比人？

嗰陣學銀樂 唔好以為係陶冶性情 入邊個體制冇人性到仆街 佢係由一個舊人教一個新人 攞正排玩佢 全部阿Sir都係隻眼開隻眼閉 頭嗰半年要背簡譜 冇晒自己時間任何私人時間都要背

受害人永久傷殘到咩程度？以後行唔到？定少咗幾成視力之類

俾你打嗰個人係古惑仔定係求其搵件黎打

佢哋我唔知 到到機制都唔同 我嗰度每年會搵六至八個人
讀書 正統中四至中六課程 會有老師入嚟

有乸教 我冇聽姐

老師個仔打交坐兩年, 邊間學校?

豬牛雞

讀好書, 努力重新做人, 貢獻社會, 加油!

毫無疑問果陣我真係好過份

又唔使講野咁難聽ge，樓主而家都肯讀書同改過
不過真係唔好再痴埋堆損友度啦
人生，冇咁多次比你重新來過的機會，失去左的歲月永遠追唔返
加油呀

唔公平

手指尾剩返兩成活動能力 古惑仔

入去之前做哂

入到去有冇咩要注意？

俗啲講有冇咩生存技巧？

都唔算好難聽 食得鹹魚抵得渴 絕晒交喇 多謝你

賠左幾多百萬？

要清楚啲阿Sir嘅眉頭眼額 擦鞋 圓滑啲 中庸啲
再加啲禮貌

十幾

呢D人落到手打到人殘廢, 你覺得會改得正?
同黑警同一種人黎架咋, 垃撚圾呀

如我係你老母生左你呢D垃圾應該死撚左佢

巴打睇黎好憎樓主

見你係咁追擊佢

或者我心裏面嗰種殘忍嘅獸性都仲喺度 但係我都相信自己可以改過 多謝你提醒我

係咪個個人入到去都會好聽話？

會唔會有啲係會頂番啲阿sir

慶幸我阿媽冇咁做

你EQ係幾高

大多數係
有依啲人 會俾人打到半死

大家喺度萍水相逢 又唔識大家 喺度發脾氣或者駁返佢都冇意思 更何況呢位巴打講嘢係直接啲 但係佢都冇講錯

暫時有咩人生目標？

即係求其打幾拳打唔到傷殘唔洗坐監？有條友我想打好耐所以黎問下

讀返好啲書先

唔清楚

坐左2年， 出左黎4年
牛丸應該讀緊幼稚園wo

你打到永久傷殘先兩年，我打佢皮外傷應該好快出得返黎，唔怕

你特別啲即係其他人唔係咁發泄?

咁你仲敢唔敢同佢做fd

講完可能仲衰不過鬱住又唔好

真係辛苦... 坐監啫 監犯唔係人咩

可以隨便加監㗎咩？

唔使跟程序㗎？

喺入面睇唔睇到抗爭新聞？啲囚友睇完之後心情點，佢哋通常係黃定藍？

龍門任佢哋搬 警告信上面寫嘅原因九成都唔係真正嗰個

淨係傷手指尾？

四年前...

淨係手指尾永久傷殘

諗住讀到去咩程度？打咩工？

其實睇你打啲嘢都feel到你而家成熟咗

真係唔好再群埋嗰班人啦

入面真係好黑暗

啲阿sir係現實中唔知係咪都係咁

HD 冇咩所謂

真係唔知...

依家階段淨係想全副心機讀書先

英雄莫問出處
而家做返條好漢
坐監無大不了

RAP

人哋會叫朋友寄啲靚女相 或者喺雜誌度剪啲圖落嚟

之後佢掉咗倉 就好少接觸

香港法例太寬鬆，從傷者角度去睇
不過反之
好人好者點會同人打，仲比人打到永久殘，一定內有文章

你一定得

點睇依家香港？

之前有無出去發下夢行下街？

咁入面睇唔睇到新聞？如果睇唔到咪同外界脫晒節？

有啲更血淋淋

想引伸問下入面可以放咩自己物品
係咪冇攻擊性/通訊能力 (e.g. 寫真 書)就得?

有冇發夢樓主唔好答

好 祝你成功 生生性性做人 唔好再做埋哂d爛鳩mk仔 社會垃圾

其實就係好似拍戲咁 係我先比佢哋打到入醫院 兩個禮拜後搵到佢 就係咁

荒謬
有 就係越去得多 就越發現自己嘅不足

有 每晚都睇 仲有報紙

有咩打算呀？

監獄點打飛機

除咗書同信之外 都唔會有自己嘅物品

行得正企得正唔怕

努力緊

去廁所 用BB油做KY

你比佢打到入廠佢又唔洗坐啊？

gym房我估無啦
咁裏面ㄉ大隻佬怎樣保持身材？

冇報警

你要點產生性幻想

用返原始啲嘅動作操 唔用機器輔助

睇小說 有啲情慾位寫得好露白 用兩成嘅文字加八成嘅幻想

完全唔識監獄野，我仲係睇電影30幾年前狀況。
1. d飯難唔難食？十餐有幾多餐難食？係咪食幾餸飯揀兩個餸咁？
2. 睇戲床係木板，廁所就全世界望住你屙同沖涼，係咪依家都係無得遮住？
3. 係監獄規定既工作有咩？
4. 其實入邊係咪一堆堆要埋堆咁，一嘈就打交？

改過做人啦，懲教都係狗黎，記得做返個知道咩係是非黑白既人，唔好好似依家d狗咁為左錢就無良心

加油 重新做人

以為你係行過見D kai子啤兩眼就打到人殘廢果D人渣, 講清楚D呀嘛屌你 !

我識有條友真係咁撚樣, 成班垃圾圍打一個普通路人打到入ICU, 最後唔知佢老豆識邊個邊個最後唔駛坐, 仲成日周撚圍同人講好似好撚威咁

到而家表面上改左, 但其實只係學精左, 骨子裡跟本仲係一個陷家剷黎, 穿櫃桶底, 出賣兄弟乜撚都做齊, 所以你好自為之, 學壞左基本上係變唔返好, 只係你克唔克制到自己

車牌過期可以點續？

1好難食 唔係規定咗逢星期幾食咩
2 係 沖涼係一齊沖 倉入邊個廁所有牆
3比野你學 （上面有講）
4大多數係
努力緊 嗰陣某程度上我衰過啲狗

嚴格啲來講你都冇講錯 我都唔會話用因為佢打我先 我先覆桌呢啲藉口 犯法就係犯法

而我都得到法律嘅制裁 唔會為自己解釋啲乜嘢

而合理化自己嘅行為

樓主，如果坐緊監車牌過期可以點續？

咁如果入好耐冊，過左期3年咪要重考

正路係

香港

講真你呢啲撚樣死去跳樓啦 本身MK仔聯群結黨打人已經戇鳩 仲要打到人殘廢 咩仇可以搞到咁 屌你老母

屌，pedo

所以而家都好內疚

感恩

我當然可以去跳樓死啦
但現階段我選擇咗充實自己
嘗試用生命影響生命

係唔係真係好黑暗？
會唔會覺得好孤獨無助
出返嚟又覺得唔適應？

人誰無過 錯而能改 善莫大焉 今生有母如此 是天賜的福氣 用功完成學業 將來貢獻社會 孝順至親 加油

冇左晚餐

（上面有講）見過有人俾人迫吞精 有人俾人監生玩到傻咗 去咗小欖
頭嗰四個月會
同正常人嘅對答 有啲陌生

活動之前晚餐

五毛改個咁嘅名以為人地唔認得

班垃圾圍打一個
老豆保到佢
咁其他呢？
都罩得住？

坐過監 唔緊要 最緊要知錯能改 重新做人
希望你餘下嘅人生可以發光發熱 幫到其他人

巴打咩事講到要非打不可 俾帽你戴？

都唔知你嘈乜鳩
古惑仔打古惑仔 又唔係打良民
仲要得隻手指尾傷殘
唔知以為你就係受害人

點傷殘法？為咩事要打人？

希望可以

佢開頭無講

好奇 有心聽嘅咪入嚟
冇興趣咪走
你覺得呢樣嘢係咁無謂嘅
你留言都唔好留啦
唔好浪費你自己時間
我反而覺得呢啲幾有意義
可以俾啲心智未成熟嘅MK仔
睇到裏面有幾撚黑暗
坐監唔係啲人講到咁輕描淡寫
唔好以為入去痞過就型啲
警惕下佢哋都幾好

入咗ICU 做完手術醒返 右手手指尾得返兩成活動能力顱骨破裂

樓主以前應該係童黨個啲咁
中學入面哈哈霸霸，周圍打9人，夜晚又成班mk
然後以為自己好型個d

得罪講句，我覺得呢班人係垃圾
周圍欺凌，打人，又或者唔知做乜鳩打爛玻璃，
食煙，大聲嘈，甚至打到人殘廢
個下係咪覺得自己係成熟表現？

其實個陣應該無諗過人感受？ 或者屋企人點睇你？

但坦白講，追完樓主講野，係真心改過
At least 乜都肯講，希望你加油努力讀書

下個月應該到我入冊
非法集結
留名入到去畀藍絲柳記打到仆街

（上面有講）主要係想黎圍爐取下暖 其次就係呢排見到好多同路人開始被判 想比大家了解吓先

嗰啲都唔係拍俾你睇嫁啦
係拍比嗰啲坐過監有案底嘅人睇
等佢哋唔好撚自暴自棄
有好多同你一樣坐過監嘅人都可以重新做人
唔通你想佢哋坐完出嚟又不停犯罪咩
你當呃下佢哋又好比個假希望佢哋又好
激勵下佢哋等佢哋正正經經搵份工做人姐

過左去既野，補救唔番架啦
不過用生命影響生命，幫下d後生等佢地唔好行你舊路啦人人都會錯 行番正路 加油～

係乜嘢仇口 有冇拎嫁餐打 如果咁撚嚴重

如果有個路人真係咁唔好彩撞正你哋呢類賤種 除咗即刻跑之外 走唔甩嘅話有咩可以甩身 定係都係非打不可

中哂 甚至比你想像中更差

有冇去發夢

追完的確feel到真心做番好人
算啦， 後生果陣16歲打交入去坐，
往事不堪回首既，
努力未來就得。

打嗰個咩人嚟？
為咗咩要打成佢咁

通常響監獄內邊啲人唔會咁易被人恰 OR 俾人點名？

佢無講, 我亦無深究, 以我所知應該只係無告佢, 識佢果陣已經"改邪歸正", 無喇喇有日同我講佢D威水史

條友真係好撚識做戲令我覺得佢本性唔壞,但後來識落俾佢害到我雞無鴨血, 唔好怪我歧視D所謂回頭浪子, 跟本天生就係陷家剷

入得黑社會唔會有好人, 同黑警一撚樣, 全部見利忘義

監獄入面有冇人操肌操到好撚大隻？

大王嗰啲咁樣

其實知道行錯已經好好
有翻正確價值觀
仲有大把青春時間，重頭來過

都唔知講咩好 有啲心up

兩個禮拜比佢哋打到入醫院 兩個禮拜之後搵到佢哋

雖然我無嚴重到要坐，但後生都做好多on9野，
我相信人人都有，嚴重性問題。
樓主係嚴重果類。

關你閪事咩 問問問

上面有講

想知

用返嗰陣嘅形容詞。唔同字頭嘅 仇家

唔明個問題

咁佢開頭做乜打鳩你?

唔敢諗手足入到去會點
仲要咁多柳記係藍
成人監應該會好d
少年監真係諗一次唔開心一次

原本想入黎睇樓主串串共 但態度又幾好
睇黎真係有反省過

好多

幾好啊幾支持你
唔使太介意啲人講咩
連燈係咁
如果係嗰啲後生衰衝動打交
搞到坐監嗰啲濕水野嘅話
我覺得應該要俾個機會佢哋

不過啲強姦蓄意殺人嗰啲就除外

世界真係好多呢啲人

咁而家覺得點

抵啦
咁就無兩年

難得 有悟性有靈性話唔定樓主係醒目仔嚟 加油

咁我都唔覺得自己唔算係最嚴重嗰類

強姦就不了 殺人都要睇來龍去脈 有啲人係抵撚死嘅

就係因為唔同字頭 同個friend放學行緊返屋企途中見到

樓主加油
睇得出你都想過新生活
支持

其實真係

要坐幾耐？
有冇認到罪？

都係嘅
俾人殺全家之後殺返個兇手嗰啲要respect

其實真係冇介意過 食得鹹魚抵得渴

唔想知

我心態係打死我都唔認
已經審完 嚟緊結案陳詞
律師估計6個月

屌你老母原來你都係學校蝦蝦霸霸果D垃圾, 仲話咩"嚴格啲來講你都冇講錯 我都唔會話用因為佢打我先 我先覆桌呢啲藉口 犯法就係犯法"
你直頭係賤種啦, 呢兩年俾你蝦過D同學, 你息都唔夠還呀打靶仔!

想要人生從來器

想知佢點搞到你雞無鴨血

而加幾多歲?

你對你傷害過嘅人有乜感想？
點補救，如有歉意。

欺凌又真係要另當別論

我都仲有條非法集結係身 希望大家都可以冇事 理論上來講佢哋應該唔夠證據

其實我照講都冇所謂
已經審完 等判
條罪根本佢屈落嚟大石壓死蟹
原本捉我上庭告傷人
睇哂料覺得告唔到就話轉非法集結
是但話有三條友就告得 律政司玩哂

我有哂新聞直播影到哂
基本上坐硬

唔想解釋啲乜嘢 但係我同全部中學同學好朋友

仲有一世既污名

點解呢D醜事就唔解釋, 垃圾就係垃圾

重有「顱骨破裂」

有冇欺凌過人蝦蝦霸霸個啲先？

諗住讀咩VTC?HD? btw加油！

我都希望可以用一世彌補呢個污名

党鐵
其實啲證人就鳩柒
但啲片真係太明顯冇乜得拗

俾佢撞過斷左勁多條骨, 佢聲稱係唔小心, 穿我櫃桶底, 盤生意仲俾佢呃左去

你發撚緊夢你斬撚左自己隻手指未彌補到

有意圖傷人罪 17a ？

咁聽落你又真係幾慘既
但係又唔好一竹竿打一船人 我諗樓主個case佢應該真係改過既

Ys

好似睇過單新聞

在手裡拿著鐵錘的人 眼中世界就像一根釘子 我都唔需要佢諒解我

努力💪

認屎認屁就咁叻, 夠膽做唔夠膽認呀??

你用語音輸入？
定唔識字？

樓主讀毅進讀咩科？我之前識一個人都係入左壁屋定赤柱佢18定唔知19放出黎,佢都係今年21不過佢好矮同成隻右手定唔知左手有紋身,啲紋身仲要龍虎果啲,唔知樓主知唔識佢

respect

無話佢唔改, 但本性難移, 賤種就係賤種

應該唔識

打到面都花哂當時
所以佢地連犯人相都冇同我影到
因為睇返直播成件事發我塊面根本冇理由花哂

或者你冇講錯 但係我都選擇相信我自己

咁你今年毅進讀咩科

唉

社會服務

豬牛雞豬牛雞請選擇

你唔好咁信你自己呀, 做得出傷天害理事既人永遠覺得自己有原因有理由

咁撚大鑊？
有冇投訴佢地？

我見得你呢種人太多, 好撚了解, 唔好或者我

朋友準備入去，你覺得洗唔洗搭定路飛朵入去?

無飛朵待遇會唔會差好遠?
怕佢入到去會比人蝦，但又怕飛左朵到時佢唔想埋堆會仲麻煩。

唔該巴打

見你喺度留言鬧咗咁耐 我諗除咗你係喺度質疑我之外 都想比支持我嘅 多謝你不斷提醒我

返到狗屋先打？
對唔住 要你受左咁多苦

大家情況唔同 逆來順受啦

大衛 day牛肉球好冇食

唔撚洗理佢啦
Chur住你唔放

一定唔係 永久傷殘
傷人17a 最高可以拍七碌㗎
如果永久傷殘仲两碌，咪玩啦！
一定會過堂 唔會地院判
區域法院 拍

唔好 入邊冇嘢食係可以用好味嚟到形容

我想你清楚了解你自己呢種人係計時炸彈, 有黑底既人性格處事不擇手段就以為係道理, 通常會唔知幾時再爆為害社會

最高刑罰係終身監禁
因為我未成年所以攞教導所報告

有個同案坐四年

下
現年21
出返嚟4年
坐咗2年
入冊時先15
隨時案發時先14 (細過14嘅話樓主應該就打死都唔認啦我估 presumption of doli incapax係冇咁易rebut嘅)
咁細嘅被告量刑係會輕好多
你唔係under 16你都咪使旨意有咁輕
with intent 呢個意圖係等同謀殺所需嘅意圖呀 所以唔好以身試法

樓主我冇要冒犯嘅意思嘅
我可能miss 咗你嘅參與程度啦
但我估你都唔係落重手打人嗰個
無奈因為公共政策嘅考量係要打擊有組織嘅犯罪
現行嘅法律係無論作為從犯或者夥同犯罪原則
你喺隔離叫囂鼓勵最後做嗰個係中咩你就硬食埋 (假若人死咗變埋謀殺你就一齊中埋)
所以可能對你都其實幾唔公平
我睇咁耐覺得樓主人應該幾好
所以向前望啦我覺得你嘅將來會過得好好嘅

21歲坐過監未畢業都有20k
唉真係street smart好過book smart

未至於廢全身
但都係permanent永久性
顱骨破裂都傷得不輕非同小可
同埋
香港無[地院]
District court之下係Magistrates裁判法院
btw [两]你老母

欣賞你

未完㗎

係入面咁多時間點樣打發？
有無試過出嚟撞返入面識嘅人？
你覺得出到嚟之後，身邊嘅人點樣做先幫到你？
或者你最唔想人地點樣幫你？

基本上就係咁 巴打你都好清楚

真係用勞力搵食

佢分分鐘係主謀
因爲佢call馬覆桌

樓豬不答？
不答而默默負評？

睇書睇報紙捉棋
嗰啲都冇聯絡
我覺得都係心態問題 我就諗得比較開 食得鹹魚抵得渴自己柒咗比人話都冇計 事實上我係過分
我覺得普通傾吓計就已經夠

啱啱返緊part-time做緊嘢 所以用語音輸入方便啲

佢只會答D同意佢英雄主義既回覆, 跟本無心面對過錯, 開POST刷下尊重感咋

死反入去啦死監躉

有睇鬼滅？

即係歸根究底根本就係唔係字頭大佬之間嘅仇怨下面班人互相之間根本就唔知頭唔知路，然後就為咗上面嘅私怨之後下面班人就互毆上面叫你打一班你根本三唔識七嘅人，之後你哋之間又互相報復，最後你哋就打到殘廢打到坐監，一個唔好彩仲會搞出人命，上面就食花生睇戲你唔覺得你好弱智好戇鳩咩？

英雄主義。應該算唔上 你話刷下尊重感 都可以咁講 我諗每個人都鍾意人哋同佢講加油嘅

樓主
我有個不共戴天之仇敵
出年畀八萬八鎂
你同我隊瓜佢
ok?

呢個都係我無時無刻警惕緊自己嘅一樣嘢

當然

而家咁睇返轉頭 梗係會啦

你又知人地冇
睇左咁耐都覺得樓主有反省到
得你咬住人唔放
唔知以為你係俾人打嗰個

同以前班古惑仔完全無聯絡？係街見到會唔會尷尬？出黎無人叫你跟返佢？犯事個陣幾歲？

你竟然識銀樂係咩樂器？我想入都入唔到

你咁尊敬黑社會
幫上海仔含柒啦

呢D江湖既野都身不由己我明白, 但條友跟本係會係學校蝦蝦霸霸收保護費果D柒頭, 分分鐘係恰鳩完人俾人覆卓, 講到自己好無辜被人打到訓左兩星期醫院, 我就真係唔撚信睇下佢上面個回覆

洗乜警惕
你啲垃圾遲早咪又係入返去

俾黑底垃圾害過, 咁夠唔夠

[認真mode]
[客氣mode]
What was your most favored subject in junior high school?

真係蠱惑嗰啲已經冇聯絡
如果真係兜口兜面撞到都會點個頭
有但係冇理
14，5

唔好講到尊敬
只係欣賞樓主肯承認過錯姐

伸縮號

打兩句就欣賞, 你呢D柒頭睇黎都係同一種人

可憐人必有可恨之處
唔係佢害你
無謂將你既憤怒發洩係佢身上

點解唔索性殺埋佢？
你哋古惑仔唔係好凶狠㗎咩？
另外，樓主唔使點在意連登仔講嘅嘢
只要你認清楚日後條路點行就得了
加油，唔好再群埋班友了。

多謝你再提醒我一次

柒唔過你咪得
你俾人害都應該係抵撚死

咁好想像力...

我都係一路爬文再諗一諗有啲咩可能性寫落嚟 其實都係爬咗一半左右
出咗comment一陣再爬多啲 就見到原來下面大亂鬥
或者樓主唔方便自己出嚟講
咁就希望我可以帶一個唔同少少嘅角度俾好關心量刑嘅巴/絲 (雖然我自己對量刑嘅認識就唔深 戴返好個頭盔先)

鬼滅好似冇草之呼吸

你起下呢條撚樣底啦，擺明就係五毛啦，一味剩係識踩低人煽動仇恨

我嗰陣淨係俾咗保釋金

有分別咩, 一樣係為害人間既垃圾, 過去左都一撚樣, 做過就係做過

其實都冇咩所謂 有個地方俾佢宣洩 都幾好啊 我都唔會在意

你老母生左你呢D賤種都係抵撚死

唉乜嘢凶狠 碌撚就有
Thx

你又坐左幾多碌呀, 係入面俾人屌得多屎眼屌到傻撚左喎你

或者啦 但係我都知我阿媽冇後悔生我出嚟

封鎖用戶不能超過 2000 個，請整理一下。(你已封鎖了 2000 個用戶)

有得後悔咩

樓主又skipped

blocked me already?

你無問題既話我都唔再覆
純粹見佢死chur難chur好撚煩
不過都希望樓主之後平平安安

skipped

後悔依種感覺應該有嘅

愛莫能助

有冇揾番俾你打條友講對唔住

唔會封鎖任何人

入去之前有

佢屋企人點對你

你係真係唔會再"行差踏錯"我都恭鳩起你, 救人另計啦
但希望你係真心改過既, 如果以前真係有欺凌過其他人既, 唔該你你最好搵返佢地道歉, 無人知你有冇做過只有你自己先知

個樣冇表情

投訴咪比人打得仲勁

加油

睇完樓主分享，你應該係一個幾聰明嘅人，用喺岩嘅地方，將來必有所成。

if he is smart then he must answer this:

What was the academic subject that interested you the most during your childhood years in elementary school?

P牌仔你做乜鳩

企開啲啦屌你老母

triggered

有冇睇之前沙咀個post

係咪好真？

JM9

樓主加油
出嚟要做返啲有貢獻既事，
唔係就白白浪費坐咗23個月既時間

他睡死了

死mk仔以為自己好型抵撚死

想問你而家諗返傷人果日嘅事果陣
除咗因為有後悔影響咗你前途，對傷者有歉意之外，會唔會仲有一種恐懼嘅感覺
什至想刻意忘記自己做過嘅事
唔知點解我覺得有啲人曾經可能真係未成熟做咗一啲好過份，令人無得原諒嘅事
但係可能事後 / 思想真係成熟後
面對類似嘅事（例如見到有人比人打）都會變咗有一個恐懼
而提醒自己唔會再重覆犯錯

Sorry for 1999

冇做mk 仔 社會垃圾

乜屌下都唔得？

裁判法院 咪姐係 地院囉

佢依家講返喇
咁你依家會唔會同樓主講返句對唔住啊 柒頭

我有講錯咩?

得

你做mk 古惑仔更加預左俾人屌

我代此post所有手足
向樓主講一聲

good night

追晒成個post，睇晒樓主點樣回應別人辱罵
樓主你EQ真係神奇頂級超卓
我大你好幾年EQ仲係超差所以好佩服你依一面
睇得出你真心反省，加油努力做一個對社會有貢獻既人

幾多 百萬 how many millions
十幾 ten millions and something

即係==千幾萬

調 调
no thanks

你講得出呢句說話其實你自己都係

巴打有冇跟你媽媽傳道信耶穌？

咁啦
當係真係咁先啦

第一
佢做呢件事時好年輕
係14歲左右
我上面講過
如果細過14
佢一日都唔使坐 (中或唔中如是)
Juvenile Offenders Ordinance s11(1)
No child shall be sentenced to imprisonment or committed to prison in default of payment of a fine, damages, or costs.(homicide 唔計嘅)
直程係告都未必告
(除非搵到好實質嘅證據話佢知道自己call馬打人係一個好錯嘅行為 否則佢係直程冇capacity 去犯罪)
唔爭在睇埋 s11(2)
(2)No young person shall be sentenced to imprisonment if he can be suitably dealt with in any other way. (當然好唔好彩地 傷人17亦都係唔計嘅)
但你會見到呢章嘅法例好明顯係想要俾個機會年輕人 亦都係理解佢哋年紀太輕 對佢哋太苛刻唔係呢個社會應有嘅價值 (仲有例如限制報導呢啲案件亦都係符合呢個法例訂立嘅目的啦)
咁所以先會有少年法庭
有特別嘅量刑標準
同大人係唔可以相提並論

第二
假設佢call馬打人
可能真係諗住係打佢一身俾個教訓
咁一開始就係Offence Against the Person Ordinance (OAPO) s40 (Common assault)
但係
佢叫咁多人去打人
咁好明顯佢會預計到情況有可能會失控
咁呢個就係主菜
打得幾傷就入到幾傷
可以係OAPO s39(Assault Occasioning Actual Bodily Harm 簡稱 AOABH) 出血或者打到好傷就係 OAPO s19 (Wounding or Grievous Bodily Harm) 有人直程係有意圖就仲大鑊 變 s17 即係而家咁 咁當然人死咗就謀殺啦
咁但係其實樓主一開始未必想要打到咁傷(雖然咁佢當時覺得好威可能其實係有想啦但我唔肯定啦)
但係呢
呢個就係延伸夥同犯罪原則(同我第一個comment 講嘅有少少唔同 嗰個係基本夥同犯罪原則)嘅最恐怖之處 就係好似六合彩咁 你知道有人帶棍去 你惟有希望佢唔好打咁大力
所以其實呢方面都有可能係樓主唔好彩
咁量刑我估都會諗下嘅 當然就係整體咁去評估佢喺件事裏面嘅角色啦

第三
量刑係藝術嚟嘅
佢有好多個唔同嘅目的
有阻嚇啦
保護社會/受害人免受威脅啦
為受害人取回公道啦等等
但其中一個係更生
要更生
就唔可以俾過長嘅刑期
如果唔係就同社會脫節
另外當然要訓練佢哋嘅技能啦
咁亦都解釋點解而家柳記改咗名要叫懲教啦
而且我哋其實都有一個角色
我諗個社會多少少包容
唔好係咁標籤人哋
奚落人哋
咁對佢哋嘅更生進程都有積極嘅意義

第四
咁講咗咁耐law相信你都悶
講下其他嘢
其實大家都係行古惑
都預咗要還
係咩方式啫
冇咗隻手指同攤喺醫院幾個月
定係坐監加要賠錢啫
所以我冇對受害者有咩特別同情
同埋其實地下嘅秩序
我同你都識條鐵啦

所以
我都希望大家唔好係咁攻擊樓主
佢嚟分享一下經歷啫
唔係嚟俾大家當沙包揼

Brass都唔係咁易吹㗎樓主應該都有啲天份
我自己以前吹過trumpet都學唔識

真心講句樓主EQ高到仆街
又願意面對過去
小弟佩服

咁仆街D講句 出得嚟行預左要還 佢自己都係行古惑既
咁又好係好嚴重咋喎
反而樓主吸取到教訓重新做人
Respect

唔見得你口臭到咁心地有幾善良

巴打 頂住啊！

地方法院係區域法院97前嘅名
不過其實想講嘅係少年人被告係會交由少年法庭受審 基本上就係一個perm mag負責嘅 你可以喺大部份情況當佢係特別版裁判法院
詳情你可以睇一睇Juvenile Offenders Ordinance

終於有個人講返啲正常野

多謝巴打睇咗我寫到咁1999嘅comment
好似真係有啲長
唔經唔覺變咗千字文
不過都好想個討論唔係流於人身攻擊
所以先拋下磚咁

懶醒 人地果時十五歲咋
大多一年就有機會入壁屋少年監房

五毛黎

邊係
欺善怕惡啫啲人

你係咪brian啲fd

咁如果係同路人私了到藍絲殘廢 又點睇

之前行古惑有冇吸毒同屌mk妹？如果有吸毒希望你戒咗

關我撚事咩死監躉

好奇之心，人皆有之

痴撚線，監生玩傻係點玩法

no one want to know ar stfu la diu扮撚晒野

未成年犯法先咁輕啲…

我呢啲學渣畢唔畢到業都成問題 所以唔好諗我讀law你會恥笑得細力啲

抄鳩我

其實我習慣會覆人嘅
你唔想知就唔好一下推到大家都唔想知住
同埋我講嘅嘢睇唔出有被限制自由嘅需要

另外都想講
你又幾趣緻
係咪你俾人skip完之後見到人哋有人覆就玻璃心碎滿一地呢

Let this be pinned
樓主就係一條好漢

連登好多人鍾意踩人所以先咁講
我冇樓主咁好EQ驚俾人柴得台多頂唔順

冇話錯唔錯既
不過開口賤種埋口垃圾就好難聽囉
害你既又唔係樓主，你就追撚住黎屌
你對害你果條友有冇咁撚兇狠呀？
有冇用返一樣咁咬住唔放既精神同自己攞返個公道呀？
冇既話就早啲返屋企訓啦

毅進仔

打到人永久性傷殘
判得兩年咪少

所以有時我都認同 青年監倉 唔受下苦唔得
咪以為自己大撚晒

即係揸實拳頭會突左隻手指尾出黎？

同路人？你好似無投票？

哈囉 law student 呢啲post 總會見到你d 評論

入邊社工有冇幫到你

冇用 IRAC format 答拎唔足分架喎

抵撚死

你依家係唔係已經完全退出左字頭?

信耶穌有咩問題?

首抽都好靚啦
浪費曬

認真問
係咪任何人 都可以寄書入去 ？
手續係點

阿sir有冇話佢今日心情好撚曳

我明白你嘅意思 但係我仲未去到恐懼嗰種感覺 我都係用警惕貼切啲

聽過有人俾人捉到 然後個阿Sir咁啱唔鍾意佢 鎖住佢喺醫院一個禮拜 話佢自殘

暫時冇 因為知道自己仲未夠格 同埋想了解清楚多啲先（媽媽而家讀緊神學 成日都會傾偈 佢會分享教會嘅嘢）

肥仔誘惑小朋友

入邊個風氣好差。如果你學得快 負責睇你嗰幾個阿Sir先唔會難為你 相反如果學得慢 就會成為眾矢之的 全部用唔同程度嘅方法逼你

正常野

通常我見到嗰啲 唔夠年齡拍你去cat a 都會先喺壁屋拋到你16歲先判

戒晒了

或者可能真係唔關你事 但係我都想同其他人傾吓計

當場打
返到狗屋我都唔坐得耐就送咗入廠

玩嗰啲全部淨係加咗兩個月監 但係亦都有人話個人係扮傻
希望可以脫離呢度 不過我覺得呢啲都唔係重點 重點係佢真係監生俾人打足四個月 一做錯啲咩就俾人捉入廁所

做好呀sir會唔會比啲犯恰？

都有道理 所以我冇話怨啲咩

嗰陣有攞武器

我都覺

全對

個人認為冇

好多人引左樓主#135話打到人永久性傷殘，然後屌到樓主爆

但睇返前文後理❨得罪講句，我懷疑好多人冇睇❩，其實樓主首先畀個古惑仔打到住院，然後報仇，對家嘅永久性傷殘「只係」手指尾，唔似要攞人命嗰種

唔係話要幫樓主開脫，但聽落去兩邊互毆力度唔差得遠。手指尾咁細，就咁用棍毆大力少少毆中，可能都已經有呢個傷勢❨醫療巴打請指教❩

法庭判刑都應該要考慮實際傷勢，唔係見到「永久性傷殘」五個字就即判N年。考慮到「只係」手指尾，判左兩年其實唔算輕❨例如視力永久受損就唔係呢個數喇應該，法律巴打請指教❩

所以啲評論講到樓主十惡不赦咁，未免太過份。不過上網就係咁，一沉百踩。平時失敗嘅人，見到啲人更「失敗」，就如獲至寶咁透過踩人來獲得成就咁

------

草之呼吸巴打可唔可以講下入面最血淋淋嘅事跡係點
會唔會真係有人被迫(囚友或sir)或自願獻出菊花

佢係要來你探訪嗰陣 探訪個人帶俾你先可以 唔可以既入嚟

淨係聽過屌你老母又輸

佢喺醫院成年幾 啲阿Sir驚佢入大鵬生活 會俾人熔左

慢慢了解
祝福你

唔會 佢地唔會俾你哋咁易破壞個體制 佢要你有個固有觀念你一定要驚佢 輕則罵重則打 中國式管治

見過有人真係俾人玩到精神崩潰 拳打腳踢呢啲唔多講 逼佢飲咗三十幾杯水 然後唔俾去廁所等佢瀨尿落自己張床度
等佢個肚好漲嘅時候係咁打佢 打到嘔返晒啲嘢出嚟 再逼佢食返自己啲嘔吐物 攞佢女朋友張相 比其他人打飛機....

多謝你嘅祝福

Yes

比其他人打飛機, 咁其他人真係拎黎打?

所員
好似有

有依啲呀sir 但係只係個別例子 唔得一概而論（其他阿Sir都唔鍾意佢）

唔知佢哋點諗 事後個人都同佢阿媽講咗 有份玩佢果啲都係加咗兩個月監 然後其他人連埋啲呀sir 都唔妥佢 覺得佢麻煩到佢哋

有無見過/聽過有人用冬青膏茶龜頭

見過

所員玩人定阿蛇玩人, 定係both?

兩者都見過

諗起遲d出獄班手足會唔會都比人咁笑呢

咁要睇下係咩野原因坐
樓主又唔係政治原因

其實49仔都喺接job咁做啫，你唔接job唔搵大佬，時間耐左班古惑仔都唔記得你係邊個啦，不過如果有一日真係衰左popo 要佢地交人就唔知會唔會交你出去。

其實真係要比多啲支持 過程絕對唔會好受

希望大家都係咁諗

失聯左幾年 交鬼交鹿咩

有冇靠信仰渡過難關

唔算100%有 只係有時會祈禱同埋感恩

14 15入去 毛都未出齊
入去會唔會俾年紀大既恰

會

會同風化犯一齊坐?聽你講俾人摸手仔
咁未好驚
入面有無gay佬? 最gay 聽過/見過係咩?

會
果下好愕然 真係唔識比反應 事後好忟
戀童癖就見過 淨係鍾意啲細細粒 /白白浄嘅人

教導所多唔多體能訓練?

步操訓練多 體能嘢多數都係啲所員用自己時間操

玩咩係佢編定自己揀

屌錯人就話人地錯冇講 你都幾L on9喎 ching

佢話事

套衫係咪好似童軍？

大佬下次唔敢喇

不過其實IRAC都幾唔好用
A同R夾硬分開來回refer到傻咗

我唔開post嘅你都記得我
睇嚟我要靜啲先得

唔係好似直頭係

邊有得比...

神比佢既考驗

多唔多人打架 自己有冇試過

咁其實即係抽中下籤
如果敲擊嗰啲應該瞓喺度都學得識 我估

我哋係40人Band我反而覺得和音會舒服啲 吹錯甩beat 冇咩人識聽
敲擊樂呢啲節奏感差少少即刻收皮

唔算多 有

樓主應該好清楚d差佬有幾仆街

幾年前就已經知

一年前就係最唔妥佢哋係啲大是大非嘅問題上面用返佢哋對古惑仔嘅手法 仲要扮到大條道理

我個人內心都係好反對宗教，覺得係全世界最大詐騙集團。
但當你媽媽，重有好多人，的確用宗教精神角度去成功面對好多難關，我睇唔到個理由喺度取笑佢地。

介唔介意講下依家讀緊d咩

始終事在人為,錯既唔係事本身而係個人

明白 我有時都會覺得佢哋太浪漫主義
但係佢哋嘅精神係好可敬 （阿媽黃到爆）

身為公民社會嘅一份子 尊重大家嘅諗法都好緊要

屋企人唔識教

所以先唔識咩野叫好好利用資源機會同埋世埋險惡要遠離豬朋狗友

屋企有咁好資源應該自細機會都多過人同埋環境好過人
就算唔係咩野真有錢至少都唔憂柴米
應該係出句聲話媽咪我想學彈琴
就好大機會有得學

呢D人如果識諗乖乖地既話讀U專科半專科甚至頹U都有屋企人幫佢俾埋學費同埋生活費

樓主, 大好人生俾你浪費晒

已經諗好左之後做d乜?

你屋企人自細錫唔錫你

係咪出句聲就有得學乜學物

見你屋企經濟環境應該都唔差

覺唔覺得自己以前好撚天真

想唔想一拳打爆自己個頭

浪費左咁好首抽, 屋企本身有既資源, 機會, 同埋你人生既時間

係唔係即係社工個D

睇完樓主呢個post就諗起近期呢單cls野

拳打腳踢不得止 仲拎埋滅火筒扑人地 置人於死地咁款
以為有乜撚野咁大仇口 原來係中學雞爭女
比人打果個下場：脾臟被打至嚴重爆裂，需要整個切除。
打到人咁重唔知要判幾多碌了

真心呢d mk童黨入到去唔比人教化下 打撚到佢地驚 出番黎又係蝦蝦霸霸

其實樓主當年點解要做童黨？根本做童黨係好on9既事無利益可言 純粹自我感覺威

咁係你唔識寫姐

同埋你上面個 Point 1已經錯晒

D以為自己好打得既人係應該俾人用真正既暴力教訓下

唔打到佢怕既話
有朝一日佢唔夠人打
就會成為俾人打到脾爆果個

我都覺得係 唔知嗰陣自己諗啲乜嘢

有啲人（好似佢媽媽咁），以宗教作為精神寄託度過咗啲難關又無影響到人，或者逼人跟佢嗰套，都唔知點解要取笑

中一之前每日放學都係去我姨媽度 佢兩個都要返工嗰陣差唔多晚晚10.0先返嚟接我 所以我阿媽嗰陣都會覺得係自己冇時間陪我（其實我知道唔係 純粹係自己戇鳩）

其實真係好多呢啲啲人
真係唔知嗰陣自己諗啲乜 放學坐係乒乓波枱 坐四五個鐘然後先返屋企

連貪玩都算唔上

暫時未

態度正確

社會服務緊係升社工HD
如果唔係你仲想讀乜野
得社工HD叫做有牌專科
其餘都係入去9HEA坐兩年唔知為乜

香港而家想進修根本都冇野讀得過
喺院校濫開濫收既情況下
所有科就算叫做有牌既專科
讀完個就業市場根本唔需要咁多畢業生人手

利申 出年GRAD既乞食所謂半專科HD

我都覺得最基本要讀返個HD （上面有講）

有無人衰十一被人判左入去?

大把

我都覺得睇得出樓主誠心悔改 應該比機會佢

但其實我估當年犯案時嘅樓主係有機會想攞人命
或者無呢個心態 但應該都無留過力
出自於佢當時心態 係一心想報復/ 而且打不同字頭嘅人應該更加起勁 加上果陣嘅樓主做呢啲事會覺得自己好威好型

始終對方入icu 而且髗骨裂咗
當時樓主只得15歲 或者心智未夠成熟
所以判2年，但我覺得就算3-4年都唔過份
因為咁樣可以令樓主更加警惕到自己 帶有後悔
但同時真係需要受到應得懲罰

不過既然最後2年都足以令樓主洗心革面 咁就好～
希望真係痛改前非 好好孝順屋企人 唔好令人擔心

以暴易暴

題外話
脾是重要的淋巴器官，有造血、濾血、清除衰老血細胞及參與免疫反應等功能。

個mk仔比人打到成個切左，咁就一世

食少一舊屎聽落個感覺又真係好啲嘅

有一個咁明白事理嘅屋企人實係難得，好有正能量嘅屋企人

真係 真係好多謝佢

當然有啲改良咗嘅版本啦 係講緊唔完全係用IRAC啫

Point 1我唔係講緊嗰啲條文係直接有關連
如果唔係我唔會特登話咩係唔計
我只係話呢章法例有個大主題
所以我見唔到有幾錯
請你唔好斷章取義拎住我cite咩就覺得我係講緊好specific 嘅嘢

標題應該改 坐過兩年喎

唔識點改

下次做好啲
btw個兩年有冇信宗教/開始努力讀書

抵撚你死喇

嘩你咁撚威你咪好撚打得

懲教真係多仆街

犯咗法入去打柒你囉 樓主呢啲死MK仔 打撚死佢都厭手臭

Band

典型藍絲邏輯

有冷氣架咩？

巴打 撐住，有咩需要出聲，我會書信

有案底令人生更精彩？？

唔打你打邊個呀 死監躉 成世做社會垃圾啦你

咁都叫藍絲邏輯？ 你係冇讀過書呀？
唉也唔記得咗你係死監躉添 可能分分鐘中學都未畢業 咪可能你連邏輯都唔知係乜嘢

咁你個friend 有冇受到刑罰？

點ar 仆街仔
做狗就唔好大大聲

你又受過把咩？ 做咩啊 入嚟監躉gathering? 我留言咩關你鳩事呀 死返出去啦

1. 放監最尾一日有咩感受？
2.小學/中學同學 知唔知你既經歷？
3. 判刑前屋企有無用好多方法幫你？

做咩啊樓主做MK仔同你有親？
你老襟？ 定你老竇啊？

你到而家都唔知自己錯咩
仲要係唔同posts發表法律偉論
有巴打信左你講既野你就真係害死人
少年犯條例，或者少年法庭適用既歲數係講緊判刑時既歲數唔係犯案時歲數呀
仲話自己只係好general咁講
咪就係根本你講既法律都係錯囉，無論apply 落咩case
呢啲野你啲 DM 冇架，亂咁講就會錯同埋害到人架啦

舉報果班果一班賤種垃圾 加鳩佢地監

再要求自己獨立監房

再唔係就話自己好撚唔舒服要入醫院得唔得？

呢個真

死監躉

少年監獄黎講沙咀係咪最難頂？
歌連臣角巴唔巴？

好似發一場夢咁
中學同學知
好多求情信

或者啦

但係你去到嗰個環境 好難有勇氣做咁多嘢

聽聞係
相比之下都唔算

一齊入咗去

換轉比人恰果個係你你會點做？

嗰陣諗嘢都好極端 分分鐘會自殺 博關注

我意思係 帶住你現有既監獄生存知識

你比你恰撚到咁

會點還拖或者防衛？

入面班賤種痴撚線，如果有手足入到去比人恰，都教佢地點防下

係入面有冇時運低撞鬼？

咁啱啱我講嗰啲都係個別例子係一小撮人 唔係全部人都心理變態 其實正正常常唔好得失佢哋 唔使埋堆 佢都唔會特登過嚟整你 可能會悶啲 但咁樣比較穩陣

嗰陣有幾個人話夜晚見到 但係我冇親眼望到 唔清楚

得唔得問多次

啲阿Sir係咪好多都好大隻？
恰得你地最勁通常係咩年紀？

返工放工搭党鐵冇得避免，有片影到當事人在場，但大家在場嘅目的都唔同，咁就被人砌

條片影到我自衛還擊 好明顯
不過佢由傷人改做非法集結
總之證明到我在場就夠

我有做過做咩唔撚告我傷人呀阿sir?
解釋下呀屌你老母

四十幾

辛苦你了
有咩事需要人幫記得出聲

樓主小心啲
見到你有幾個地方暴露咗自己個人資料

喺連登唔好咁信人
你唔知會唔會有人起你底搞你(土共)

btw 祝你改過自新之後早日成才

有冇咩事令你心態咁大改變？

出左事之後大佬同的兄弟點對你????
你地係咪自己顧自己????
大佬有咩同你講???

想了解下社團的運作

點樣打？

𠵱個冚家剷一早block 咗
Block 得嘅唔係黑警就係5毛

睇你好似好勁咁 問你d野，如果我個fd做惠康，就黎收鋪，所以叫個MK仔快d，之後邊左鬧交，之後對方郁手打我個fd，然後我fd打返佢。呢個case最嚴重點判？有冇案底

等睇law student詳細分析

都係屋企人多 每個禮拜都山長水遠嚟柴灣探我 真係風雨不改...

俾人拉咗之後啲氣氛好凝重 就越嚟越少搵大家 （主要係我唔想見到佢哋）
大佬同我一齊入去

棍

大佬有冇幫你俾律師費？有冇義氣？

我嗰陣申請法援
嗰陣都一齊衰左 都冇話有冇義氣

依家幾多歲

地院先有法援
地院之前就當值律師？

仲會站係道德高地覺得自己啱晒

係入面有冇互相照應
出返黎有冇同佢聯絡

佢嗰陣已經夠21去咗成人監房

沒有了

佢坐咗幾耐？

都係判教導所?

咁大大佬有無幫你/探你？

你覺得坐監最辛苦係咩? 會唔會好悶?

四年

當然冇啦

梗係冇咗自由啦 朝早一擘大眼嗰下就知要好似機械人咁做啲自己完全冇興趣嘅嘢 又要受住唔同程度嘅壓迫 全部嘢都要慎言慎行 只有探訪或者收到信嘅時候 先有一絲我係我嘅感覺

幾點就要起身??

6點鬆少少

感受沙咀個嗰?

佢應該係判教導所令, 唔係直接判坐成人監個隻
所以唔係咁計
佢個刑期應該係睇佢係教導所既表現.
法例係話6個月至最多3年
兩年係教導所而言應該算長
聽聞平均係16-18個月

我邊度有講過係幾時犯同幾時判呢
一開始講14已經喺第一個comment 話doli incapax
我講Juvenile Offenders Ordinance 根本就唔係講緊判定係事發
係講緊成個Ordinance 有啲咩意義
再者人哋14歲犯 15歲冊都入埋 你係咪想同我講17歲坐晒先判刑呢
所以而家係你打稻草人𡃓

我就唔係勁嘅
講明就係學渣
有人喺度日日嚟狙擊我
嗰啲人咁叻咁就不如就叫佢答
戴個頭盔先 以下講嘅嘢並唔構成任何方式嘅法律意見 同埋唔會為任何錯漏負上任何法律責任

不過都講下啦雖然好少資料
咁如果真係告 叫唔郁DoJ俾ONE bindover(不提證供起訴簽保守行為) 咁入咗就留案底 (但係冇案底兼唔判超過3個月/1皮罰款 就可以3年後當冇事發生過 即係喪失時效)

應該可以入到嘅控罪我估一係普通襲擊(冇打傷 甚至唔使打 最多1碌) 襲擊致造成實際身體傷害(打傷咗 最多係3碌 雖然我諗冇幾可判到咁 打暈咗先碌半) 或者傷人19(見紅就告得 或者打到佢好傷 而告19或再嚴重啲嘅17都冇見過有得bindover 最多就3碌) 俾人打如果係當場打返人就應該唔會嚴重到17(有意圖)
另外亦都可以告在公眾地方打鬥(最多1碌) 或者再嚴重啲嘅毆鬥 (最多就7碌)

咁但係普通拳腳交冇咩可能判禁閉式嘅刑罰啦(但當然刑罰可以有好多種嘅呢度就唔詳細講) 除非係慣犯就冇計

柒左又唔認
你自己諗下你成篇野 considered as a whole 一般人睇左會得到咩「資訊」
你鐘意自high返去對住啲 DM 整notes 咪得囉
唔好係到講law又講得唔清唔楚誤導到人先得架
有巴打真係睇左你啲野對法律有個錯誤理解就死
開學未呀、返去讀書唔好鳩up害人啦

做咩比人玩到咁甘?

唔係主張求其整個constitutionality challenge，整色整水都可以有defence既咩？做咩而家又討論bind over認衰仔呀？

好心啦
要懶醒拋書包還拋書包（你呢類學生係law school通常會有個「尊稱」叫「Counsel」或者「Judge」）
唔好拋完人地指出你錯又話都係好general咁講下姐
你覆得，人地實assume你講既野係會對佢case有用
如果唔係，你講嚟自high做乜？
你要記得
你讀緊既專科係可以幫到人既專科，亦到係可以害到人既專科
你講既一言一語，人地有機會會依賴
希望你第時執業（如果pass到）可以記得呢一點

咁而家問入咗要幾耐嘛
咁DoJ去到尾點都唔會俾非法集結做ONE bindover㗎啦邊有可比性呢
撈埋嚟講
同埋問留唔留案底講ONE bindover係唔relevant 嘅?
呢度冇話lay client instruction係要死打
嗰邊就講到明
如果你係個counsel唔跟instruction打原來係可以嘅?
你做counsel你開會拎完個client put嘅story 見到實過唔到關你可以炒咗個lay client佢嘅? 乜唔係應該probe佢睇下佢有冇個合理啲嘅解釋 再研究下alternative options咩 個client 唔接受咁咪照put囉 constitutional嘅challenge係講緊冇晒其他抗辯喇 put to strict proof 過埋火去到要人 proof the obvious 隨時就係俾官搞你 咁保險啲咪拎呢啲出嚟啦 唔做下功課點知拎唔出 啲uncle counsel 唔prep喺度呃飯食先係最損害被告嘅利益呀
越講越遠

你應該係唔識睇人講嘢嘅
我係一開始就話係講緊大主題
冇明示或暗示我講緊係事發
係你幻想我講緊同一樣嘢
所以咪話你架設個稻草人打得好開心

都話有人問我就答
冇自high 呢回事
我唔答又顯得我冇禮貌
咁講咗唔係法律意見
到佢拎法律意見時可以比對一下
我見唔到有啲咩問題

執左業幾多年？你又知非法集結冇可能bind over？
「整色整水都可以諗到constitutionality challenge」你知唔知自己係幾無知同埋侮辱緊幾多努力付出緊既律師？
讀個一兩個course就係到鳩up，拋完大書包就話講大主題唔係同本身個post有關，咁你直接貼你啲notes啦，使撚睇你拋書包咩，拋又唔識拋個下柒
你真係讀多兩年書考到個牌先出聲啦
咩叫唔覆就顯得無禮貌姐，讀唔夠咪話唔識囉
頭盔你識戴架嘛？咪話自己學渣囉
好過你而家係到害人
又要懶醒長篇大論
到被人屌又要縮返入個殼話自己學渣
呢個世界邊有咁便宜
即係冇遇著被人屌就可以享受被人話好勁好威威既心態同爽快感
有遇著被人屌就可以話自己仲讀緊書
輸打贏要？你咁天真係唔適合法律呢行

呀你覺得而家會有
告到盡都嚟唔切啦
除非你成年都瞓咗

整色整水係指唔使好多努力
你去區院同裁判法院睇一轉
我諗你即刻收返所謂侮辱
係人必先自侮而後人侮之
Duty Lawyer 都有啲 young bar 係上心啲
但你自己望下嗰啲喺區院嗰啲只談年資不講質素嘅Fiat 同 Legal Aid Counsel 真係佢哋insult themselves
同埋喺inferior courts 打嘅case 遠超喺superior courts打嘅
所以呢個情況係好普遍

你話幾多努力付出緊嘅律師 一係就離晒地日日都淨係睇啲好勁嘅counsel (未必係SC) (雖然我都見過上到CA civil case respondent counsel 都照出垃圾skeleton 官問問題又亂咁concede 自己打嘅trial transcript都quote錯俾官當場拆穿 幾咁ill prepared) 一係就係你對呢個行業嘅一股歪風視而不見

弱智仔真係以為「constitutionality challenge」可以「唔使好多努力」就諗得到
真心等睇你執業d fanciful arguments
岩岩個暑假冇去搵intern跟咩？
unlawful assembly就一定冇bindover咪就係你呢d空有少少理論知識毫無經驗既人會講既野囉

警剔世人都好吖

1. 出番黎 有無係街俾人查過身份證？
2. 會唔會check到你紀錄？

有
會

撑住呀巴打

我係話而家呢個時勢DoJ打死都告到盡
所以先話你瞓咗
今時點同往日

有又點呢

弱智嗰個似乎就唔係我喇
幾faniciful都好
都好過炒客
我係針對緊炒客呢個行為
嗰個counsel點講都係侮辱佢嘅專業
因為佢絕對有責任跟instructions做嘢
係講到退一萬步自爆令counsel策略嚴重受限都應該要諗辦法幫個客
佢自己唔滿意炒你係佢嘅事
嗰個係無論如何都講唔過去
做得大狀
講下維持公義嘅理想
話咗俾個客聽你嘅意見
人哋成年人就自然會諗
唔認就開波諗點打
打輸都係要打
唔好驚輸就想逼人認
唔認就炒客
仲要搵打手上嚟護航先得㗎 (你話人弱智係人身攻擊嚟 加埋之前都好幾次 忍無可忍就還返次俾你啦)

點樣勸佢地甩 好想勸男朋友甩咗班人

好難淨係用把口就說服到佢哋 人好犯賤 波唔吹爆唔哎呀

睇唔明 姐係有得食成10幾個鐘？ 咁點都係冇得用電話慘 同埋佢地有冇得係暗角位用電話

同囚根本係寫實

巴打係懲教手足？

講真 呀sir係咪可以隨便食煙 就算看緊犯都係邊食邊看？

聽人講有呀sir比人牙刷插眼 真係會做到咁盡？

Law student 死撐完未
除左拋書包之外，儲多啲經驗先再講啦

樓主屎睇仲用唔用得？

幾年前嗰啲就唔好拎出嚟講啦
你post晒成份出嚟連埋日子我咪收聲囉

讀緊但係係屎片
都係想大家唔好係咁搞樓主先彈出嚟

弱智仔你知唔知咩叫 confidentiality
實際案例係點繼續扮睇唔到，活係你個象牙塔入面啦
你讀完唔好報 pcll 害人啦

咁先坐兩年 你食撚屎啦